%@P:exocorcp
%@Dif:2
Pierre a plus de 30 billes et moins de 40 billes. S'il les compte par 2, par 3, par 4 et par 6 il lui reste toujours une bille.\par Combien Pierre a-t-il de billes ?
%@Correction :
\begin{center}
30 - 31 - 32 - 33 - 34 - 35 - 36 - 37 - 38 - 39 - 40
\end{center}
\begin{description}
\item[multiples de 2 à éliminer] : on garde \og les multiples de 2 plus 1\fg.
\begin{center}
31 - 33 - 35 - 37 - 39
\end{center}
\item[multiples de 3 à éliminer] : on garde \og les multiples de 3 plus 1\fg.
\begin{center}
31 - 34 - 37
\end{center}
\item[multiples de 4 à éliminer] : on garde \og les multiples de 4 plus 1\fg.
\begin{center}
33 - 37
\end{center}
\item[multiples de 6 à éliminer] : on garde \og les multiples de 6 plus 1\fg.
\begin{center}
31 - 37
\end{center}
\end{description}
Le nombre commun est 37 : Pierre a 37 billes.
